\subsection{Testplan}
Er zijn heel verschillende mogelijkheden voor het maken neurale netwerk. Het is daarom lastig om te zien wat een postive of negative invloed heeft. Daarom word elk getrainde neuraal netwerk  vergeleken om te kijken welke eigenschappen samen het beste werkt. Hierbij is het belangrijk dat de error waarde niet te hoog is maar ook niet telaag, het netwerk moet zo min mogelijk crashen, gemakkelijk herstelt na een crash en het snelste een parcours kan volgen. We zuullen de auto op de volgende criteria beoordelen:
\begin{itemize}
\item De tijd waarop de auto 1 lap rijd op de geslecteerde baan
\item Het aantal schaden dat de auto heeft aan het einde van 1 lap
\item De max snelheid die een auto behaald tijdens 1 lap
\end{itemize}
Alex to do! \\\
%Er zijn beste races toegevoegd, er kan gemakkelijk uitgerekend worden wat de error per parcours %is. Deze waardes kunnen dan vergeleken worden en hieruit kan de beste eruitgehaald worden. \\\\
%Om te kijken of het neurale netwerk crasht kan op de volgende manieren: 
Ook moet er gekenen worden naar hoevaak of hoe erg de auto zichzelf vastrijd in het het parkour. Dat kunnen we op de volgende manieren doen:
\begin{itemize}
\item Uitvoeren en kijken naar de damage in het scorebord aan het einde van de race. Hiervoor hoeft dus niet de race gevolgd te worden.
\item De race handmatig uitvoeren en opletten tijdens de race of de auto crasht. Hiervoor moet er naar de race gekeken worden door iemand.
\end{itemize}


\noindent Kijken of de auto gemakkelijk herstelt na een crash is eigenlijk alleen te doen door een race volledig te bekijken. Elke crashsituatie is uniek, dus het is niet zeker of het neurale netwerk zichzelf terug kan plaatsen op de weg. Er kan voor gekozen worden om de simulatie gelijk te laten crashen en kijken hoe dit oppakt of te races op een dirttrack. Hier zal die snel tegen een muur rijden, echter weet je niet of de unstuck methode hetzelfde werkt met verschillende omstandigheden. \\\\
Voor de laatste check kan gemakkelijk een script gerund worden, deze voert het neurale netwerk uit op een selectie van banen en noteert de tijd. Hiervoor is menselijke interactie niet nodig. Alleen bij het kiezen van het beste netwerk uiteindelijk. \\\\

\noindent Gedurende het testen wordt er gekeken welke testmethodes het beste werken en daar zullen we dan ook uiteindelijk mee gaan testen. In resultaten zal dit verder worden onderzocht. 
